消息：國安法研討會中國學者屢提質疑 新聞稿卻稱「一致」讚好

自欺欺人到⋯⋯

中國政法大學（法大）法學院1日舉辦「港區國安法制定與實施學術研討會」，內地20多名《基本法》研究者在北京或透過視像方式出席並發言，其中包括多名有官方背景的專家。會後法大的微信公號發出新聞稿〈法學界集體發聲：香港國安法為「一國兩制」行穩致遠築牢制度根基〉，通篇「與會專家一致認為」，齊聲讚好。

有與會人士向本報透露，會上除極少數講者表示完全贊成，其他人或多或少提出各種質疑，從學術的立場指出港區國安法的問題，沒有新聞稿所講那麼「一致」。

根據與會者的記錄和回憶，至少有4名發言者提到立法授權問題，指出按憲法第31條全國人大對香港制度擁有專屬立法權，今次透過一項「決定」轉給人大常委會，開了一個先例，如果以後都如此轉授，可能造成憲法規定落空。另外，全國人大制定的「基本法律」效力高於常委會制定的「普通法律」，基本法與港區國安法效力高低不明確，執行上可能對基本法的正常、穩定運行產生影響。

主持人焦洪昌被本報問及研討會是否有不同聲音時稱，每個學者對相同法律文本可能會有不同理解，每個人的關注點也不一樣，惟強調會上沒聽到有人表明「反對這個法」，至於新聞稿的表述，他說這可能只是用作「宣傳」。

支那母豬落樹

其實諗返， 十一哥同陳姓教授真係幾撚可悲，連挑剔吓國安法都唔敢

你知道極權不想你喊什麼口號嗎？

即係點，完全睇唔明佢哋講緊咩

全國人大質疑人大常委會決定
全國人大係咪想作反？
你哋橡皮圖章嚟咋
一陣人大都冇得你做

程序瑕疵
唔駛明 唔係重點